[
    {
        "index": 1,
        "question": "Paní Novotná vidí požár. Chce zavolat hasiče. Na které z těchto telefonních čísel zavolá?",
        "correctAnswer": "150.",
        "otherOptions": [
            "155.",
            "156.",
            "158."
        ]
    },
    {
        "index": 2,
        "question": "Které telefonní číslo má zdravotnická záchranná služba?",
        "correctAnswer": "155.",
        "otherOptions": [
            "150.",
            "156.",
            "158."
        ]
    },
    {
        "index": 3,
        "question": "Paní Svobodová není spokojená se svou zdravotní pojišťovnou. Jak často může změnit zdravotní pojišťovnu?",
        "correctAnswer": "Jednou za 12 měsíců.",
        "otherOptions": [
            "Jednou za měsíc.",
            "Jednou za 3 měsíce.",
            "Jednou za 6 měsíců."
        ]
    },
    {
        "index": 4,
        "question": "Pan Novák je nemocný. Omylem si smazal SMS s receptem na předepsané léky. Který doklad může pan Novák v lékárně předložit, aby dostal předepsané léky? ",
        "correctAnswer": "Občanský průkaz.",
        "otherOptions": [
            "Rodný list.",
            "Řidičský průkaz.",
            "Očkovací průkaz."
        ]
    },
    {
        "index": 5,
        "question": "Která instituce nepatří do integrovaného záchranného systému?",
        "correctAnswer": "Vláda České republiky.",
        "otherOptions": [
            "Policie České republiky.",
            "Hasičský záchranný sbor.",
            "Zdravotnická záchranná služba."
        ]
    },
    {
        "index": 6,
        "question": "Které telefonní číslo má jednotný záchranný systém (hasiči, policie, zdravotnická záchranná služba) ve všech státech Evropské unie?",
        "correctAnswer": "112.",
        "otherOptions": [
            "150.",
            "911.",
            "999."
        ]
    },
    {
        "index": 7,
        "question": "Od roku 2020 vystavují lékaři v České republice pouze elektronické neschopenky (doklad o pracovní neschopnosti). Které instituci lékař posílá elektronickou neschopenku?",
        "correctAnswer": "Okresní správě sociálního zabezpečení.",
        "otherOptions": [
            "Zdravotní pojišťovně.",
            "Ministerstvu zdravotnictví.",
            "Okresní hygienické stanici."
        ]
    },
    {
        "index": 8,
        "question": "Pan Novák viděl dopravní nehodu. Chce volat Policii České republiky. Které telefonní číslo použije?",
        "correctAnswer": "158.",
        "otherOptions": [
            "150.",
            "155.",
            "156."
        ]
    },
    {
        "index": 9,
        "question": "Pan Novotný je občanem České republiky, je nezaměstnaný a je registrovaný na úřadu práce jako uchazeč o zaměstnání. Kdo platí jeho povinné zdravotní pojištění? ",
        "correctAnswer": "Stát.",
        "otherOptions": [
            "Finanční úřad.",
            "Platí si ho sám.",
            "Jeho poslední zaměstnavatel."
        ]
    },
    {
        "index": 10,
        "question": "Pan Svoboda ztratil průkaz pojištěnce zdravotní pojišťovny. Do kolika dnů musí nahlásit ztrátu zdravotní pojišťovně?",
        "correctAnswer": "Do osmi dnů.",
        "otherOptions": [
            "Do jednoho dne.",
            "Do třiceti dnů.",
            "Do šedesáti dnů."
        ]
    }           
]

